\SetVersePairs{
  {\item \VSup{1cd}\Inchoatio{Sal}{vá}vit sibi \MediatioVII{déx}{tera }{e}[ius,] et brácchium \TerminatioVII{sanc}{tum }{e}ius.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{1cd}\Inchoatio{Su}{a} mão e o seu braço \MediatioVII{for}{te e }{san}[to] alcançaram-lhe \TerminatioVII{a}{ vi}{tó}ria.~\Antiphona},
  {\item \VSup{2}\Inchoatio{No}{tum} fecit Dóminus salu\MediatioVII{tá}{re }{su}[um,] in conspéctu géntium revelávit iu\TerminatioVII{stí}{tiam }{su}am.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{2}\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor conhecer a \MediatioVII{sal}{va}{ção}[,] e às nações, \TerminatioVII{su}{a jus}{ti}ça.~\Antiphona},
  {\item \VSup{3ab}\Inchoatio{Re}{cor}dátus est miseri\MediatioVII{cór}{diæ }{su}[æ] et veritátis suæ \TerminatioVII{dó}{mui }{Is}rael.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{3ab}\Inchoatio{Re}{cor}dou o seu amor \MediatioVII{sem}{pre fi}{el} pela casa de \TerminatioVII{Is}{ra}{el}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{3cd}\Inchoatio{Vi}{dé}runt omnes \MediatioVII{tér}{mini }{ter}[ræ] salutáre \TerminatioVII{De}{i }{no}stri.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{3cd}\Inchoatio{Os}[ ]{con}fins do universo \MediatioVII{con}{tem}{pla}[ram] a salvação do \TerminatioVII{nos}{so }{Deus}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{4}\Inchoatio{Iu}{bi}láte Deo, \MediatioVII{om}{nis }{ter}[ra,] erúmpite, exsul\TerminatioVII{tá}{te et }{psál}lite.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{4}\Inchoatio{A}{cla}mai o Senhor Deus, ó \MediatioVII{ter}{ra in}{tei}[ra,] alegrai-vos e \TerminatioVII{e}{xul}{tai}!~\Antiphona},
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{Psál}{li}te Dómi\MediatioVII{no}{ in }{cí}[thara,] in cíthara et \TerminatioVII{vo}{ce }{psal}mi.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Can}{tai} salmos ao Senhor ao \MediatioVII{som}{ da }{har}[pa,] e da cíta\TerminatioVII{ra}{ su}{a}ve!~\Antiphona},
  {\item \VSup{6}\Inchoatio{In}[ ]{tu}bis ductílibus et voce \MediatioVII{tu}{bæ }{cór}[neæ,] iubiláte in conspéctu \TerminatioVII{re}{gis }{Dó}mini.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{6}\Inchoatio{A}{cla}mai, com os clarins e \MediatioVII{as}{ trom}{be}[tas,] ao Senhor, o \TerminatioVII{nos}{so }{Rei}!~\Antiphona},
  {\item \VSup{7}\Inchoatio{So}{net} mare et pleni\MediatioVII{tú}{do }{e}[ius,] orbis terrárum et qui hábi\TerminatioVII{\-tant}{ in }{e}o.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{7}\Inchoatio{A}{plau}da o mar com todo ser que \MediatioVII{ne}{le }{vi}[ve,] o mundo inteiro e \TerminatioVII{to}{da }{gen}te!~\Antiphona},
  {\item \VSup{8}\Inchoatio{Flú}{mi}na plaudent \Flexa{ma}[nu,] simul montes exsultábunt \VSup{9a}a con\MediatioVII{spéc}{tu }{Dó}[mini,] quóniam venit iudi\TerminatioVII{cá}{\-re }{ter}ram.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{8}\Inchoatio{As}[ ]{mon}tanhas e os rios \MediatioVII{ba}{tam }{pal}[mas] e exultem de \TerminatioVII{a}{le}{gri}a.~\Antiphona
      \item \VSup{9ab}\Inchoatio{Na}[ ]{pre}sença do Senhor, pois \MediatioVII{e}{le }{vem}[,] vem julgar a \TerminatioVII{ter}{ra in}{tei}ra.~\Antiphona},
  {\item \VSup{9bc}\Inchoatio{Iu}{di}cábit orbem terrarum \MediatioVII{in}{ iu}{stí}[tia] et pópulos in \TerminatioVII{æ}{\-qui}{\-tá}\-te.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{9cd}\Inchoatio{Jul}{ga}rá o mundo todo \MediatioVII{com}{ jus}{ti}[ça] e as nações com \TerminatioVII{e}{qui}{da}de.~\Antiphona}
}